6,700醫護撐罷工今表決 「係政府逼」 1/4物理治療師響應

6,700醫護撐罷工今表決
「係政府逼」 1/4物理治療師響應

【本報訊】特首林鄭月娥堅拒全面封關，前線醫護壓力爆煲，決定發動罷工。醫管局員工陣線昨日表示，截至昨午3時，逾6,700名醫護人員聯署承諾參與罷工，佔醫管局全體員工約8%。前線醫護批評政府未有回應醫護全面封關訴求，沒有從源頭堵截帶菌者，對醫護人員造成生命威脅，「資源唔係無限，政府一日唔封關，隔離資源就一定唔夠，所以醫護罷工係政府所逼」。

記者：梁銘恩 張文鈴

醫管局員工陣線昨在記招透露，已逾6,700名醫護人員聯署承諾參與罷工。 何家達攝

醫管局員工陣線主席余慧明昨日表示，本港至今確診12宗武漢肺炎，前日更出現首宗香港境內人傳人個案，直斥政府所謂「基本跟進」實際效用不大。香港現時只封閉部份不常用關口，以及依賴旅客自我申報，但其可信性成疑，只會引致更大社區爆發。

首日暫停非緊急服務

相關新聞：痊癒者可再中招

截至昨午3時，逾6,700位醫護人員聯署承諾參與罷工，佔醫管局全體員工約8%，當中醫護人員為80%、護士佔70%、專職醫療人員佔13%、醫生佔8%。對於早前醫管局總行政經理莊慧敏指，正計劃向有住宿逼切性的受影響醫護人員提供特別租金津貼，陣線副主席羅卓堯指，醫管局「小恩小惠」不會動搖業界罷工決心，她要求局方正面回應醫護訴求，從源頭堵截帶菌者，解決醫療負荷爆煲問題，並主動與政府溝通「真封關」。

陣線今日舉行會員大會，投票表決罷工計劃，即日公佈結果，翌日與醫管局高層展開談判。有關罷工計劃下周一開始，一連五日分兩階段進行，罷工首日只會暫停醫管局非緊急服務，若局方在首日罷工後仍不回應訴求，翌日起便會呼籲所有會員罷工，有可能影響緊急服務。據知，物理治療師總工會截止昨午，已有約四分之一物理治療師響應罷工。

署名「一群威爾斯親王醫院麻醉及深切治療部及手術室前線醫護人員」昨日發表致港府公開信，內文指，當各個領域的權威人士反覆強調全面封鎖邊境對遏制當前流行病蔓延的重要性時，「我們感到沮喪的是政府官員對此充耳不聞」。聯署人員要求禁止所有內地旅客通過所有邊境管制站入境，以及確保為所有前線醫護人員提供足夠及合乎國際規格的個人防護設備。

香港私人執業專科醫生協會會長郭寶賢表示，收到醫管局訊息邀請私家內科專科醫生擔任替班醫生，但未有明言是否應對醫護罷工。他透露，暫時有數十名專科醫生承諾協助。

民主黨主席胡志偉昨到政府總部外，焚燒一眾高官的紙紮公仔，抗議港府抗疫不力。

「我要真封關」

林鄭月娥昨在記者上回應稱，感受到醫護擔心工作量及感染等問題，政府已採取「一系列有效措施」減少內地及其他地方旅客來港。惟現時呈報個案中不少屬香港居民，政府減低醫院工作量，為醫護人員提供所需的協助，例如裝備數量不足時，政府優先分配裝備予醫護人員，也有為醫護提供津貼，希望他們會重新考慮是否罷工，也呼籲社會互相包容、尊重。醫管局員工陣線事後在其fb專頁發聲明回應：「我要真封關。全面堵截所有經內地入境的非香港居民，絕非歧視內地旅客。政府必須公開中國入境來港真實數字。」

有團體到政總聲援醫護罷工，迫令政府全面封關。

白鴿長毛化

「全城集氣撐醫護！！」今日三個行程終極懶人包！我要所有人出嚟集氣！

撐

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

Support

今晚（2月1日）19:00 大家去方便你既地方支持醫護，
封關救港

支持， 係要讓他們看得見。

！！ 全城集氣 ！！
全港直播HAEA表決罷工議案

（今晚）
二月一日 晚上七時

西營盤站B3出口
西營盤般咸道
西灣河連儂牆
青衣連儂牆
葵涌廣場新都會廣場對出空地
粉嶺站B出口天橋
石硤尾會堂外
柴灣新翠天橋
香港仔中心南寧街行人路
香港仔利港對出
銅鑼灣Sogo門外
朗豪坊門外
旺角商務門口
九龍灣站B出口三彩橋
觀塘站A出口連儂牆
藍田啟田商場對開
油塘站B出口
大埔廣場馬會對開空地
屯門輕鐵河田站
元朗西鐵站連德牆
天水圍銀座廣場
荃灣路德圍
將軍澳地鐵站
寶林地鐵站外
沙田火車站A出口
馬鞍山廣場對出
第一城C出口
沙田團馬鐵站

官逼民反 民不得不反

一齊幫幫醫護做勢

幫醫護 即係幫自己
救救香港

Yep, it is

推

當中醫護人員為80%、護士佔70%、專職醫療人員佔13%、醫生佔8%

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

！

我支持你地，多謝一直以來默默守護香港人

支持罷工
利申 一般市民